---
title: "Webservice NodeJS y MariaDB 5 - Accediendo a Nuestra DB mediante la API"
date: "2021-08-12 10:00:00"
description: "Accediendo a Nuestra DB mediante la API"
type: "programacion"
tags:
  [
    "nodejs",
    "instalacion",
    "mariadb",
    "npm",
    "webservice",
    "curso",
    "express",
    "api",
  ]
category: ["Programacion"]
img: "https://i.postimg.cc/RZDRXkTm/curso-5.png"
authors: ["PatoJAD"]
---

Ya teniendo nuestra API levantada vamos a empezar a interactuar con nuestra base de datos y responderlo mediante la API. En este punto podemos ver que ya esto es extremadamente extensible como para proyectar mucho más grande.

{{< youtube code="AAjfynGFUuE" >}}

Dejo a continuación el código utilizado en el Video. Recuerden que se puede copiar con facilidad y ante cualquier duda podes encontrarnos en el grupo de telegram:

```javascript
router.route("/users").get(async (req, res) => {
  result = await DBConnector.query("SELECT * FROM usuarios");
  res.json(result);
});

router.route("/user/:id").get(async (req, res) => {
  result = await DBConnector.queryWithParams(
    "SELECT * FROM usuarios WHERE id=?",
    [req.params.id]
  );
  res.json(result);
});
```

{{< link text="Grupo de Telegram" url="https://t.me/PatoJADCommunity" >}}

Si te sirvio no te olvides de apoyar. Compartir, una suscripción o un like no cuestan nada pero valen mucho...
